梁君彥配合建制拉布 阻泛民審惡法

梁君彥配合建制拉布 阻泛民審惡法

【本報訊】立法會連續兩星期審議有關預算案稅務寬免措施的《2019年稅務（修訂）（稅務寬免）條例草案》，在建制派瘋狂拉布下，休會前仍未完成相關審議。

如果建制拉布持續，由民主派提出彈劾特首林鄭月娥議案在11月24日區議會選舉前，幾乎將無法討論，亦令到《禁止蒙面規例》無法在立法會提出修訂期延展，直接縮減立法會審議蒙面法的時間。

昨日會議繼續審議《稅務條例草案》，進入全體委員會階段議員可就修正案內容無限次發言，主要發言的均為建制派議員，但發言內容鮮有與修正案相關。

彈劾林鄭議案拖至區選後

相關新聞：Green Object接管蘭桂坊 嘩鬼掃興

民建聯黃定光發言時，多番詳述飲食、酒店、零售業的苦況，其黨友何俊賢甚至批評政府派4,000元派得差、又不滿港府不聽建制派的意見，何斥：「人哋（民主派）反你嘅、叫你搞空置稅你就走去搞，無鬼用㗎咁樣！」

過去對於民主派拉布，立法會主席梁君彥均嚴格執行《議事規則》阻止議員離題，但是梁君彥只間中開腔要求議員「返番嚟（正題）」，大部份時間對建制派離題視而不見。

梁君彥更似有意無意配合拉布，以內會尚未選出主席暫代主席一職為理由，合共三次暫停會議小休及午膳，又表示因應立法會附近或有示威活動，決定提早至傍晚6時休會，令到昨日全日開會的時間只有約六小時，較平時周四開會約10小時大為縮減。

今次建制派在立法會發動拉布，除了令民主派提出彈劾林鄭月娥的議案在11月24日舉行的區議會選舉之前無法討論，亦令蒙面法無法在立會提出延展。

因按照法例立會可在蒙面法提交後28天內修訂規例，審議期限為11月13日，議程上原定安排蒙面法委員會主席黃定光在今次大會提出將修訂期限延展至12月4日，但因為拉布而受阻。
其間如無議員提出任何修訂，蒙面法將在11月13日起按照現有版本繼續生效。
■記者陳嘉裕

有冇人錄低哂佢地拉布啲片 到時立法會選舉播返出黎比大家睇

又話拉布阻住發展既?

呢頭話拉布唔好 轉頭自己拉布

又拉走左幾多罐午餐肉？

建制收皮

目標係拉到蒙面法以不人道既條例下繼續啦 司法覆核收皮就變相以後都用緊急法立法 話有得係立法會再傾 然後班狗拉布

只許州官放火

咪由佢拉囉
立法會都唔會做到任何野架啦